<高汁>我係廣州人 我想講返廣州話

香港人係咪應該對中國旅客講返廣東話呢？

下一個香港

一向都唔撚同佢地講普通話
試過俾佢地命令我講普通話(唔理，照講廣東話)
試過俾佢地問我係咪中國人，做乜唔講普通話(我好想做中國人？完全唔覺中國人有乜咁光榮)
試過話唔識聽，叫我可唔可以講普通話(你唔識聽你嘅事，唔識可以學，唔通我一出世就識聽普通話？)

你做緊，我欣賞你
但係好多香港人仲係一味就人

深圳就真係淪陷左 用廣東話買野食, 好多時D 人都聽唔明
搵日上廣州全程用廣東話對話, 睇下係乜情況.....

真是唔知點解廣東人真是冇北佬果種柒味
連果兩個啊叔啊姐都順眼過旺角大媽好撚多

可能真是廣東話既文化薰陶

民國既廣東文明發達過北佬省(上海除外)

廣州人不嬲都唔鐘意北方人
係唔鐘意到只要有人娶左個北方人
嗰個人就會被全村人鄙視

我都有同感，我公司廣州office的同事及我在廣州佛山的表弟妹，沒有一個和北方人結婚或交往。

廣東00後自細只系講普通話
佢地父母覺得冇所謂／順其自然

正如

香港00後自細只系睇ＴＶＢ
佢地父母覺得冇問題／理所當然

廣東話係母語 反而聽普通話無難度
調返轉班撚樣聽唔明廣東話 又要人就佢地
明明粵語本身係正音 優雅 好聽得多 詞彙豐富又多過佢
民國ON9投票輸比胡語 但叫做互相尊重
比共匪統治就係有破壞力 消滅緊其他語言

可以
冇問題
人地唔講都識聽

其實有啲都有所謂
只係佢哋冇Fb YouTube lihkg
可以點發表意見
遊行又比人拉

根本應該好多大陸人都聽得眀廣東話 有日有對大陸情侶問我前面個呀叔路 個呀叔全程廣東話對情侶都完全聽得眀

深圳果d唔係叫淪陷, 佔人口九成幾本來就係外來人, 佔人口極少部份既原居民係講客家話, 反而省城廣州更真淪陷了, 佔大部份粵語人口既省會大城市在近十幾年來的普通話快速擴散下竟快成主流語言

其實好多在兩廣生活或走動多的大陸外省人唔多唔少都會明白些較慢速的粵語

個投票好似都只係都市傳說
不過其他認同

點解仲會有人信廣東話爭一票輸俾北京話

收檔啦廣州狗，咪又係支那狗，又係到吹奏廣州

深圳外省人多，本地人少，大部份人都唔識廣東話
廣州本地人多，就算唔識講多數都識聽

雖然香港嘅情況好少少
但香港人嘅懶音情況都幾嚴重
同埋一啲揭後語、慣用語都慢慢無乜人講（太監騎馬、實食無黐牙）
而家啲人講野嘅用字都變得無咁生動（實係咁啦、講呢啲？）
其實廣東話嘅精隨已經開始失傳

其實廣東話教中文都係基於北方語法

所以我哋學嘅只係廣東話讀音

好多傳統口語字都唔識

上海咪南方囉

深圳間間食肆
個個服務員對答都用 普通話
香港人就話要悍衛

香港間間茶餐廳
部部電視機都長開播住 TVB
香港人卻習以為常

雙重標準程度
同左㬵支持外國 茉莉花 太陽花 抗爭
但對本土抗爭就撥冷水
其實冇分別

上海 = 華東

香港嘅電影、劇集都冇哩啲用字先死
睇返而前啲戲 佢地用嘅對白盞鬼好多
唔睇畫面 齋聽佢地嘅用字 都知係咩年代
幾廿年前啲廣東話真係好正

中國人就要講北佬話?
問返佢哋乜嘢叫中國先啦。
佢祖先當時唔識而家嘅普通話。咁佢祖先係唔係中國人?

南北喎，唔通問廣東人係南定北人會答華南人咩 姚明都話自己係南方人

btw而家最反共，最想保留返自己語言嘅都係哂南方（廣東，上海，四川）

四川嚟講 好似都仲係好多人講四川話

北佬聽唔明廣東話，係因為佢地文化低，淨係識書面語。我地講慣廣東話嘅就唔同呢，既識書面語，又識口語，甚至將句嘢調返轉嚟講都得，所以廣東話的確係高汁語言

邊兩隻生滋五毛狗俾完負皮走咗去呀？

識d80後廣州人以前讀書都已經全普教中
何況今日

10年前廣州人仲係好排外。
請人一定唔會請撈佬撈妹。
前2個月坐的士。個的士佬勁屌: 係呀。D撈妹係靚呀身材好呀。不過貪錢呢。屌下就好。娶就咪啦。
同正常香港人心態一樣.屌完咪申請嚟香港

有人問我我都會講英文

廣州係無問題

聽聞廣州人同香港人講野最大分別
香港人講粗口講男性生殖器官多
廣州人講粗口講女性生殖器官多

你幾耐未上過廣州?
而家D 侍應, 售貨員好多都係外省人.
10年前就齋廣東話絕對冇問題.
而家就唔得喇.

試下過年返廣州，你只會聽到廣東話 因為啲北佬都死返晒上去

睇到最尾眼濕濕
明知道成件事係唔正常，再咁落去呢個語言慢慢會消失，但係咩都做唔到。個記者個句ending個無力感大到。
完左個訪問，嗰三個𡃁仔咪又講返普通話
廣州係咁，香港遲啲都係咁

屌

明知間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB 系唔正常
再咁落去ATV慢慢會消失
但系咩都做唔到

如果當日你認為
因為大部分人都睇無線
亞視一早應該執柒左佢

咁今時今日
都會因為大部分人講普通話
廣東話最後將會成為歷史

算撚數啦
大部份廣州人都唔會介意自己既下一代講普通話,日常生活見唔小廣州人同自己仔女用普通話溝通
po條片黎美化廣州人托咩

喺香港若果有人用蝗話問路我係唔理，台灣國語當然唔會理

唔會唔理

屌你月頭去完

呢家廣州係得中年果一輩捍衛廣州話，係屋企堅持講廣州話，啲細既一講普通話即刻俾人屌

放心 會嬲
上個月一落廣州東站搭的士，同司機用廣東話講去邊係完全唔知我講咩，焗撚住開地圖俾佢睇
走個日去買飛，排隊排勁耐已經嬲嬲地
我：要張去深圳既飛
條女：聽不懂，說普通話
我：做咩要講普通話？
條女：這裡是中國當然要說普通話
我：但係呢到係廣州啵，唔講廣東話講咩？
條女死死氣俾張飛我，紅都臉曬，應該好撚嬲吧
好撚多”now”仔”now”妹落黎南方搵食，搞到好多野被同化曬。

我老婆畀阿女幼兒班唱廣東話聖誕歌d片畀佢廣州d親戚睇
佢哋睇完話好羨慕可以講廣東話
我聽到佢咁講我個心真係有d唔舒服

咁其實識唔識聽？

哈哈哈

呢條女顛覆國家喎

而家多數唔識

睇歷史都知，支那南方唔多會聽北佬老點

尤其是以前有啲時期南北分治，兩邊都出現好大鴻溝（語言風俗都係）

其實夾硬將兩者放埋一齊管係將舊石頭砸落自己隻腳

最好起碼分南支那同北支那，甚至行聯邦制

下下玩大一統，玩到個性特色都失去埋

英文呢？英文先係與國際接軌，毛澤東都話想學。

香港十幾歲或以下已經學撚埋啲乜鳩光棍節 支那話朗誦比賽
仲同我講中國好強大
返學同班同學講支那話，好彩冇對我講唔係實屌柒佢地

東南互保條約

唔係流唔流利問題，而係應該用乜語文問題。

好多人唔識聽
喺買飛嗰陣好多職員唔識聽

又呢
咩叫粵語正音 粵語只係嶺南語言
民國投票又點會有粵語

粵族的確係一個自我放棄身份認同既民族黎

粵族滅亡係自取的

古代長江以南都係粵人, 依家搞到連民族身份都無埋

我依家都費事分

一聽到蝗語, 我係完全無視當佢透明, 講都唔想同呢D蝗蟲講野

其實我真心想請教
我地應該都係漢人
咁以前既漢語好似係同廣東話比較相似?
普通話好似係清朝先開始講?
真心唔知

廣州d外省人識聽廣東話架wor

唔係啦 講廣東話都識聽 不過班撚樣真係唔識講

堅持唔講蝗語就得

係香港我都係咁

你唔講蝗語, D支那人識粵語既, 就自然用粵語講

其實好多支那人都識聽粵語, 唔識講係另一回事

總之, 堅持唔講蝗語, 唔撚駛就班蝗就得

識聽啦

根本好多蝗蟲係識聽粵語, 但唔識講

唔信你試下係天安門廣場用粵語大叫「平反六四、殺死習總」3次?

睇下D國安識唔識聽...

大部份係識聽唔識講

佢講蝗語, 你講粵語
其實都100%溝通到架

唔駛就蝗的

無錯，佢地識聽，唔駛就佢
我識過而隻蝗話唔識聽，跟住我即刻用廣東話粗口屌鳩佢…跟住佢即刻投訴話我用粗口鬧佢

香港都有
成日見而家D老豆老母同個細路講廣東話
個細路就用返支那話黎答佢

其實家長佢地個教育極有問題 訪問入面 啲家長優先教普通話 但問題係 廣東話 無論音同變化比普通話多 母語係廣東話 根本係令你部發音更好 學外語絕對係有幫助

一百年前中國各地都有方言

胡語普及對於統治並唔係壞事

其實好多地方政府都有做d保育措施保護佢地地方文化

不過好明顯做得唔好

呢個係。
不過見過2~3次。老母要佢講返廣東話

同個小學生補習嗰陣用廣東話讀課文
佢學校係普教中
佢將松鼠讀左做鬆鼠
我就不斷捉佢捉到佢唔會讀錯為止

九七前咪一撚樣
只不過語言變左英文
根本係家長問題

唔啱 當年統一語言 粵語只係輸一票

唐代都係用近粵語 你朗讀唐詩就明白
其實係中共特色黎 利用文化洗去新一代思想
英文都有唔同地方口音 點解唔可以存在不同語言 新加坡都係 多語言 粵語被叫做難學語言之一 學好有助外語發音再正確

由廣州洗到落黎香港啦醒啦香港人

YES 家長係抱一個極大問題 成日掛係口邊 大個自然識
同你講 如果一隻狗 唔點出街同其他狗去學習 佢地唔會識一D動作 狗公係唔識單腳痾尿 唔識同其他狗玩 冇任何狗既社交能力 好多嘢唔係自然就識 係要交 呢一點係廣東既人一個大問題

順其自然就最恐怖
因為佢就係想慢慢磨滅你
有D野要堅持先會保存到

深圳多外省佬
唔識廣東話都唔奇

廣州好少少

以前試過在廣州飯館用粵語點餸, 個女侍應用些少責罵語氣說:[請說普通話], 我地睬佢有味照說粵語, 佢轉頭揾個部長落單, 個部長話佢地侍應明明識聽粵語偏要扮聽唔明迫人說普話

佢地從幼稚園已對小朋友進行洗腦教育, 標籤左[普通話=文明, 方言=/=不文明]入哂腦仔喇

佢地從幼稚園已對小朋友進行洗腦教育, 標籤左[普通話=文明, 方言=不文明]入哂腦仔喇

根本唔同人種，北佬同朝鮮人就近親，一樣咁醜樣，粗聲粗氣冇文化

香港都係幼稚園已對小朋友進行洗腦教育

相反好多港豬家長會期望個細路多d講蝗語

毒果都成日用蝗文架

自滅香港文化

我諗識識地，佢地個D多數係識聽唔識講同埋屌佢老味買飛姐，黎黎去去都係個幾句
佢用普通話答我我都會尊重返佢，但係要求人地同佢講普通話就不了。

上面仲有好多on9仔話咩而家廣州唔識講都識聽
你估10年前咩
而家連香港都唔敢話100%識講

你尊重人，人地……………

普教中喎，唔係殘教中喎

蝗話一樣音

呢個應該係殘體字嘅問題

但係你照講唔信佢唔serve你

今日搭機場巴士個司機同個大陸人講廣東話

其實漢唔漢人. 邊個知? 邊道搵返西漢既DNA 嚟對比呢?
之前大陸做過研究, 不過睇完9UP多.
睇下華南,華中, 華北既所謂漢人. 根本就完全唔同樣.
成個骨骼, 特徵, 身型都完全唔同. 同種我真係唔信.

佢哋去開D 香港人去既地方. 或者去D 廣州人去開既地方, 咪多數識囉.
之前去深圳&廣州, 詢問處D人係本地人識聽呀! 護士, 醫生唔識聽呢.

我都會講廣東話. 嚟香港個D 識聽.
唔識聽個D , 我會講英文.
一定唔L 講普通話

最尾feel到個女記者對啲廣州年輕人唔識講廣州話呢個情況覺得好悲哀 好驚香港有一日都會變成咁

點解d家長唔明
廣東(州)話結構複雜好多,
所以假如由細到大都係講同用廣東話
係會好容易聽得明同講得到結構相對簡單既普通話.
咁用功利d既心態睇
咪兩種都學得識囉.

但係由細到大都係用普通話既話
真係可以完全聽唔明同講唔到廣東話
不過當然可能d家長係wfc

其實一成為教育既主要語言
邊個都阻止唔到
仲有環境既配合
返到屋企點同佢講都唔會識
最多識聽

睇到想喊

唔關事
普通話松鬆都係sung1
松樹 songshu
輕鬆 qingsong

廣州人算吧啦

臺灣國語辭典

臺灣國語辭典

冇所謂啦，呢個世界不嬲劣幣驅逐良幣，大勢如此，冇人可以改變。

鄰國嘅事關我撚事咩！

早排成日聽到某政治組織嘅人講哩句，廣州全面普通話之後，你估會唔會放過香港？

支那廣州豬 澳門狗唔識廣東話仲好，以後香港獨霸粵語，可以正名香港話